<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sysadmin on Alitux</title><link>https://alitux.com.ar/tags/sysadmin/</link><description>Recent content in Sysadmin on Alitux</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>Copyleft 2025. Nothing reserved. Feel free to share and share alike.</copyright><lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 11:19:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://alitux.com.ar/tags/sysadmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conociendo Typer</title><link>https://alitux.com.ar/posts/porque-usar-typer/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:19:13 -0300</pubDate><guid>https://alitux.com.ar/posts/porque-usar-typer/</guid><description>&lt;p>Cuando se empieza a avanzar en el mundo devops siempre surge la necesidad de automatizar tareas y acá uno puede tirar de bash, de lua, de ruby, etc.
En mi caso, trato de usar Python para casi todo lo que se pueda. Seguramente lo primero que vamos a encontrar es la libreria &lt;a href="https://docs.python.org/3/library/argparse.html">argparse&lt;/a> que es una de las más usadas en Python. Sin embargo, aunque es muy potente y flexible, deja muchas cuestiones libradas al criterio del desarrollador y carece de una buena forma de hacer validaciones o el código a medida que crece tiende a enredarse un poco. Y aclaro para mi es una excelente opción para hacer un CLI cuando se trata de proyectos simples, pero al día de la fecha lo ideal es algo que nos permita crear y mantener un código limpio, modular y con estándares modernos. Y acá es donde entra Typer.&lt;/p></description></item><item><title>Despliegue básico de Django con Docker, Traefik y CloudFlare</title><link>https://alitux.com.ar/posts/despliegue-basico-django-docker-traefik-cloudflare/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:19:13 -0300</pubDate><guid>https://alitux.com.ar/posts/despliegue-basico-django-docker-traefik-cloudflare/</guid><description>&lt;p>En el momento del despliegue de aplicaciones Django se pueden optar por diversas opciones desde la clásica con una VPS, pasando por Heroku, AWS o bien Docker.&lt;/p>
&lt;p>En esta entrada voy a explicar cual es el método que aplico yo para desplegar una aplicación Django utilizando mi combinación ganadora en una VPS:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Docker&lt;/li>
&lt;li>Traefik&lt;/li>
&lt;li>CloudFlare&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Es un tutorial que se puede tornar confuso y complejo si no tenés mucha experiencia con el manejo de Docker. Tambien implica tener funcionando correctamente Traefik. En &lt;a href="https://gitlab.com/alitux/portainer-templates/-/blob/master/stacks/traefik/docker-compose.yml">este enlace&lt;/a> les dejo la configuración que uso yo. Sugiero que lo lean y en todo caso vean como lo adaptan a sus implementaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Cambiar Título del Tab en Odoo 15</title><link>https://alitux.com.ar/posts/cambiar-titulo-tab-odoo15/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 12:19:13 -0300</pubDate><guid>https://alitux.com.ar/posts/cambiar-titulo-tab-odoo15/</guid><description>&lt;p>Una cortita: Para cambiar el título «odoo» que aparece en el tab de Odoo y suponiendo que lo están corriendo en Docker, se debe ejecutar dentro del contenedor de Odoo:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">sed -i &lt;span class="s1">&amp;#39;s/zopenerp: &amp;#34;Odoo&amp;#34;/zopenerp: &amp;#34;Tunuevotitulo&amp;#34;/&amp;#39;&lt;/span> /usr/lib/python3/dist-packages/odoo/addons/web/static/src/webclient/webclient.js
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Y si no queremos entrar al contenedor podemos hacer:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">docker &lt;span class="nb">exec&lt;/span> -tiu root sed -i &lt;span class="s1">&amp;#39;s/zopenerp: &amp;#34;Odoo&amp;#34;/zopenerp: &amp;#34;Tunuevotitulo&amp;#34;/&amp;#39;&lt;/span> /usr/lib/python3/dist-packages/odoo/addons/web/static/src/webclient/webclient.js
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>&lt;strong>IMPORTANTE0:&lt;/strong> No olvides en reemplazar Tunuevotitulo por el nombre quieras poner.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>IMPORTANTE1:&lt;/strong> El cambio que no es permanente, esto quiere decir que si bajamos el contenedor y lo volvemos a levantar se vuelve todo a cero. Para hacer los cambios permanentes podríamos codear un addon o bien exponer toda la carpeta &lt;em>/usr/lib/python3/dist-packages/odoo/addons/web/static/src/webclient&lt;/em> como un volumen, pero no es una buena práctica y no lo sugiero mas que para safar o fines de desarrollo.&lt;/p></description></item></channel></rss>