<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Django on Alitux</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/django/</link>
    <description>Recent content in Django on Alitux</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Copyleft 2025. Nothing reserved. Feel free to share and share alike.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 11:19:13 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/django/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nombres de Usuarios Únicos en Django</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/usuarios-unicos-django/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 11:19:13 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/usuarios-unicos-django/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La creación de nombres de usuarios autogenerados en Django no está implementada por defecto. Es por eso que escribí una simple función, que valiéndose de un CustomUser (No uso User por defecto ya que tengo un modelo personalizado que hereda sus propiedades desde AbstractUser) y tomando como entrada el primer nombre genera nombres de usuarios únicos no predecibles. Si bien no evita ataques por fuerza bruta, mitiga el uso de diccionarios con patrones comunes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despliegue básico de Django con Docker, Traefik y CloudFlare</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/despliegue-basico-django-docker-traefik-cloudflare/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:19:13 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/despliegue-basico-django-docker-traefik-cloudflare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el momento del despliegue de aplicaciones Django se pueden optar por diversas opciones desde la clásica con una VPS, pasando por Heroku, AWS o bien Docker.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta entrada voy a explicar cual es el método que aplico yo para desplegar una aplicación Django utilizando mi combinación ganadora en una VPS:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Docker&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traefik&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;CloudFlare&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es un tutorial que se puede tornar confuso y complejo si no tenés mucha experiencia con el manejo de Docker. Tambien implica tener funcionando correctamente Traefik. En &lt;a href=&#34;https://gitlab.com/alitux/portainer-templates/-/blob/master/stacks/traefik/docker-compose.yml&#34;&gt;este enlace&lt;/a&gt; les dejo la configuración que uso yo. Sugiero que lo lean y en todo caso vean como lo adaptan a sus implementaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
